楊潤雄：一名官立教師涉採用偏頗教材 按程序調查

有報道指，一名官校教師使用不當及偏頗的教學材料，已被當局調職及調查，相關調查已經完成，教育局正考慮取消其教師註冊。

教育局局長楊潤雄被問到有關公務員是否會面臨被革職，有沒有其他處分方式，他表示，正在調查的教師專業失德個案中，包括一名官立中學教師，對方可能採用了不當、偏頗或錯誤教材，由於個案仍在調查，目前討論如何處分是過早。他強調當局會跟足程序，包括處理教師註冊的程序，如果教師本身是公務員，亦會跟足公務員規矩處理。

楊潤雄說，有關教師專業操守個案一向由常任秘書長處理，他個人沒有直接參與，回答不到該教師在哪個科目採用了哪些有問題的教材，當局在個案完成處理後會公布。

教育局回覆查詢時說，教師言行須符合專業操守和社會期望，如果涉及專業失德的官校教師為註冊教師，會按照《教育條例》和既定做法跟進，並按事件的嚴重程度，決定採取的行動。對於嚴重失德的教師，教育局會取消教師的註冊。

若經調查後證實對官校教師的投訴個案成立及有關教師違反紀律，教育局會考慮教師所犯不當行為的嚴重程度及細節，根據公務員紀律機制，對有關官校教師採取適當跟進行動。

獵巫